九巴工會企硬要伍婉婷道歉 否則起義繼續

【司機起義】錄音流出伍婉婷急轉軚認始作俑者 工會警告叫道歉

巴士車長在中環因沒埋正站上落客遭抄牌，引發車長不滿，發起周一埋正站才上落客，被指為始作俑者的灣仔區議員伍婉婷被網民狂鬧，她昨回應查詢時，否認建議巴士「埋站先上落客」。但有「灣仔廣義」facebook專頁將伍婉婷當日發言錄音上載，顯示當日她回應另一名區議員楊雪盈指「嗰度啲巴士中線上落客，險象環生」時，直指責任在巴士營運商，「如果司機堅持埋到站先上落客，就唔會要市民穿過兩至三條行車線出去上車，呢個係咪運輸署可以幫到手？」言論明顯向運輸署施壓，要求處理巴士司機埋站上客問題，與其否認的說法有出入。伍婉婷今日亦承認，早前在區議會會議上提出車長應埋站才上落客，但強調並非投訴或針對車長，只是討論，「邀請車長埋站先上落」，對受影響的車長表示抱歉，強調自己無意針對車長，希望運輸署及警方執法是針對那些「阻住巴士的車輛」。

九巴職員權益工會理事長李國華今早在電台節目上表示，執法人員很少就巴士埋站執法，而事件源頭是伍婉婷在2月14日的區議會上，指道路擠塞是源於巴士沒有埋站上落客，要求警方及運輸署執法，「關巴士車長咩事呢？關巴士埋站咩事呢？」又反指是銅鑼灣崇光門外的士違泊嚴重，影響巴士埋站，而事件揭發後，該處的士違泊明顯減少，令道路暢順得多。

他又說，已要求伍婉婷道歉，否則行動會繼續，直至她道歉為止，但她否認說過有關言論，李即反諷伍「失憶」，指有錄音為證，伍則以「語言偽術」作回應。

巴士佬好波

道歉加引咎辭職

死仆街有錄音先肯認 死仆街西女人

好波，企硬要佢道歉啦
眼見到就覺得係原因，望遠少少/用下腦個諗都唔肯
議員喎

今次支持九巴

道歉唔夠，逼到佢辭職

跟手下屆又自動當選

咁點返工

邊有認呀，睇埋最尾果段
人無恥則無敵

保皇黨先輸一仗

垃圾乜都投訴

保蝗班人唔用腦

支持伍婉婷企硬唔道歉，民建聯應該全港舉報違例巴士

工會可恥 家下你犯法啊
叫警察執法要道歉就係天芳夜譚
夠膽你未日日按章工作囉

推到伍乜乜道歉，巴士司機要企硬

係20分鐘返工時間與危險之間，香港人一定揀

全力支持

為左準時返工，快線上車都冇問題

繼續 唔好比佢停

唔願認好野

巴士佬今次我就撐你
堅持住唔好縮沙